La première phase de la mission avec l'OCDE s'articulait autour d'un projet
interne à l'OCDE visant à déployer l'application \emph{Jive Social Business
Software 3.0}.

Cette application expose de nombreuses fonctionnalités, et
nécessite quelques particularités concernant l'environnement de production,
notamment sur l'hébergement de la partie applicative du logiciel, qui nécessite
une infrastructure \emph{J2EE} sur des systèmes Unix (Solaris 10) ou GNU/Linux
(RedHat Enterprise Linux 4 ou 5, ou SuSE Linux Enterprise Server 10).

Pour les autres composants de SBS 3.0, les différentes possibilités s'appuient
également sur des solutions \emph{Open Source} telles que \emph{Samba} ou
\emph{NFS} pour le stockage sur un serveur de fichiers des pièces jointes et
fichiers multimédia, et comme \emph{MySQL} pour le stockage en base de données
des informations internes à l'application. Une exception notable : Jive SBS 3.0
peut également utiliser comme Serveur de Gestion de Bases de Données (SGBD) la
solution propriétaire de Microsoft : \emph{SQL Server}.

Mais globalement, ces solutions sont mieux supportées sur les systèmes
GNU/Linux. Or les équipes techniques internes de l'OCDE sont spécialisées sur
les systèmes Microsoft, notamment \emph{Windows Server} et \emph{Hyper-V}, la
solution de virtualisation de Microsoft. Bien que disposant d'un parc de
serveurs tournant avec des systèmes GNU/Linux, la réussite du déploiement de
l'application Jive SBS 3.0 était critique. L'OCDE a donc fait appel au services
et à l'expertise GNU/Linux d'eNovance afin de mener à bien le lancement de cette
nouvelle infrastructure.

Avant d'aborder les enjeux et les besoins techniques de cette première phase, je
vais aborder succintement les grands concepts qui gravitent autour de cette
mission.

\subsection{Concepts préliminaires}
\input{chapters/oecd/hyperv/concepts.tex}

\subsection{Préparation de disques virtuels}
\input{chapters/oecd/hyperv/vhd.tex}

\subsection{Aide à la mise en production}
\input{chapters/oecd/hyperv/production.tex}
